**奧古斯特·威廉**（**August
Wilhelm**，），[普魯士亲王](../Page/普魯士.md "wikilink")（Prinz
von
Preußen），[普鲁士国王](../Page/普鲁士国王列表.md "wikilink")[腓特烈·威廉一世与王后](../Page/腓特烈·威廉一世.md "wikilink")[汉诺威的](../Page/汉诺威.md "wikilink")[索菲亞·桃樂西婭的第五子](../Page/索菲亞·桃樂西婭_\(普魯士王后\).md "wikilink")，在腓特烈·威廉一世存活下来的四个儿子中排行老二。他的哥哥是著名的[腓特烈大帝](../Page/腓特烈二世_\(普鲁士\).md "wikilink")，著名将军[亨利亲王是他的弟弟](../Page/亨利_\(普魯士\).md "wikilink")。

奧古斯特·威廉曾在[西里西亞戰爭中任](../Page/西里西亞戰爭.md "wikilink")[上将](../Page/上将.md "wikilink")。

由于[腓特烈二世没有子嗣](../Page/腓特烈二世_\(普鲁士\).md "wikilink")，奧古斯特·威廉成了普魯士王位的继承人。腓特烈二世去世后，奧古斯特·威廉的长子继承了普魯士王位。

## 婚姻与子女

奧古斯特·威廉于1742年1月6日在[柏林迎娶了](../Page/柏林.md "wikilink")[不伦瑞克-沃尔芬比特尔公爵](../Page/不伦瑞克统治者列表.md "wikilink")[斐迪南·阿尔布雷希特二世的女儿路易丝](../Page/斐迪南·阿尔布雷希特二世_\(不伦瑞克-沃尔芬比特尔\).md "wikilink")·艾米丽娅（1722年—1780年），有三子一女：

  - 长子**[腓特烈·威廉](../Page/腓特烈·威廉二世.md "wikilink")**（1744年9月25日—1797年11月16日），普鲁士国王。
  - 次子**腓特烈·亨利·卡尔**（*Friedrich Heinrich Karl*，1747年12月30日—1767年5月26日）
  - 长女**弗里德里克·索菲·威廉明娜**（*Friederike Sophie
    Wilhelmine*，1751年8月7日—1820年6月9日），1767年与[联省共和国执政](../Page/荷兰君主列表.md "wikilink")[奥兰治亲王](../Page/奥兰治亲王.md "wikilink")[威廉五世结婚](../Page/威廉五世_\(奥兰治\).md "wikilink")，她是[荷兰第一任](../Page/荷兰.md "wikilink")[国王](../Page/荷兰君主列表.md "wikilink")[威廉一世的母亲](../Page/威廉一世_\(荷兰\).md "wikilink")。
  - 三子**格奥尔格·卡尔·埃米尔**（*Georg Carl Emil*，1758年10月30日—1759年2月15日）

[Category:霍亨索伦王朝](../Category/霍亨索伦王朝.md "wikilink")
[Category:普魯士將軍](../Category/普魯士將軍.md "wikilink")